啱啱睇完高達uc有問題問

勁多唔明地方 點解最後新自護會秒左化灰

獨角獸又做咩成身水晶咁

阿寶同埋馬沙係唔係真係死左啦最後變曬靈魂同拉拉一齊

塊石碑又係咩事 講完出黎會有咩影響？

求專家解答下

新自護風化因為 馬沙邪惡靈魂(上左面具佬身) 之後比巴辣吉 阿寶感化

獨角獸神模式 所以爆晶 (如果再勁d就會好似不死鳥人機合一)

阿寶馬沙NT能力昇華變左靈魂搵拉拉

石碑垃圾

石碑太早講，民間未有太大反抗力量，新自護又未成氣候，聯邦喺軍事力量依然壓倒性優勢

聯邦矢口否認，無人吹得佢漲

歷史文件

又中

如果按照uc嗰陣嘅解釋
1. 馬沙半邊靈魂離開偽馬沙肉體，導致新自護全身精神感應骨架分解，從而全機崩潰
2. 巴拉滋NT完全覺醒，表現為精神感應骨架爆發
3.死撚晒喇
4. 假設2047大限在即，突然有人同你講原來當年展拓香港界址專條仲有一條條文，係話租期完結後香港人可以自己選擇留喺英國統治定係回歸大清。

但係如果按照最新NT解釋(下含劇透)
劇透注意
馬沙嘅一半靈魂回到現世進入偽馬沙肉身，並且帶黎「彼世」(死後世界...掛)技術造出新自護號，只要駕駛者願意連操控時間都做得到(所以有穿梭時空一幕)。同樣，完全覺醒兼進化嘅巴拉滋&爆甲獨角亦有類似嘅超能力，掃一掌就令聯邦大隊全部機能停止(NT劇中有解釋，無謂大劇透)。
簡單咁以最新設定嚟講所有嘢已經脫離科幻範疇，福井大文豪嘅UC已經變成魔法神力大戰
新自護崩解係因為被巴拉滋「感動」
而巴拉滋同獨角最後係差啲進化到NT入面隻Phenex咁

no on9 聯邦獨大 你乜撚野都唔會做到

所以事實上就係大文豪自己政治未讀好就走黎寫政治

簡單d 講
人機合一
超級系